\chapter{Descrição do Propósito do Sistema}
\label{sec-proposito}


O sistema tem como propósito realizar as principais atividades relacionadas ao credenciamento e gerenciamento de docentes do Programa de Pós-Graduação em Informática (PPGI) da Universidade Federal do Espírito Santo (UFES), controlando pontuação de publicações necessárias para entrar no programa como docente.
Para que essas atividades sejam realizadas, é necessário buscar informações no Currículo Lattes na plataforma Web lattes.cnpq.br e também em bancos de dados Web em formato de dados interligados.
